\input{../notempl}
\input{../temp/mylisting}
\title{クラウドコンピューティング 課題}
\author{情報科学類 201311350 河原 悟}
\begin{document}
\maketitle
\section{目的}
Twitterではプログラミング言語に関する話題がしばしばあがる。
また、それぞれのプログラミング言語を好んで使う人間にはそれぞれ特色があると考えた。
そこで、今回はあるプログラミング言語がよく話題にされる時間帯を求めた。
\section{方法}
簡単なMapReduceを用いて、ツイートの一部にプログラミング言語名がマッチした場合、その言語名とツイートの時間を集計していく。

以下のプログラミング言語について調査した。
\begin{itemize}
	\item Bash
	\item Java
	\item Ruby
	\item Lua
	\item \LaTeX
	\item JavaScript
	\item HTML
	\item Lisp
	\item Clojure
	\item PHP
	\item Python
	\item Prolog
	\item Perl
	\item Scala
	\item OCaml
	\item Haskell
\end{itemize}

以下のプログラムを用いて集計した。

\begin{lstlisting}[language=ruby,caption=map.rb]
#!/usr/bin/env ruby
langs = ["bash", "java", "ruby", "lua", "latex", "javascript", "html", "lisp", "clojure", "php",
	"python", "prolog", "perl", "scala", "ocaml", "haskell"]
while line = gets
  time,_,_,_,_, _, words = line.chomp.split "\t"

  langs.each {|l|
    if words.match /\b#{l}\b/im
      print l , "\t", time[/\d{2}(?=(:\d{2}){2})/]_i, "\n"
    end
  }
end
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language=ruby,caption=reduce.rb]
#!/usr/bin/env ruby
kvs = Hash.new {|h, k| h[k] = {}}

while line = gets
  l, t = line.chomp.split("\t")
  t = t.to_i

  if kvs[l][t]
    kvs[l][t] += 1
  else
    kvs[l][t] = 1
  end
end

kvs.each {|k, v|
  print k, "\t", v.values.inject(:+), "\t", v.sort {|v1, v2| (v2 or -1) <=> (v1 or -1)}, "\n"
}
\end{lstlisting}
\section{結果と考察}
結果は以下のようになった。
\begin{tbl}{l|c|c}
	言語名&総数&[時間,ツイート数]\\\hline
	Bash&149&[19,13]\\
	Java&509&[23,41]\\
	Ruby&242&[13,29]\\
	Julia&41&[15,8]\\
	Lua&4&[14,2]\\
	\LaTeX&21&[23,4]\\
	JavaScript&234&[21,22]\\
	HTML&542&[15,38]\\
	Lisp&76&[10,10]\\
	Clojure&4&[1,2]\\
	PHP&403&[22,36]\\
	Python&130&[10,19]\\
	Prolog&12&[15,5]\\
	Perl&79&[23,8]\\
	Scala&64&[12,13]\\
	OCaml&4&[23,1]\\
	Haskell&101&[13,22]
\end{tbl}
実際に多くの業務で使われがちなJava、JavaScript、PHPやPerlは夜遅くにホットな話題となっている。
一方で、RubyやHaskellなど趣味としてのプログラミング言語に関する話題は昼過ぎに行われいる。
HTMLの話が最も上がっているのは15:00台なので、おそらくこれはウェブページ制作などを始めた小学生に好まれているからだろう。
\end{document}
